[又到夏天買冷氣] 冷氣打柴，想換部窗口式冷氣機，有無咩推介？

如題
冷氣已死
屋企人要換部冷氣機，而我間屋唔岩用分體式冷氣
只可以買窗口式個D

各位全能既巴打，有無咩推介？

pan/rasonic,靜凍

日立/樂聲

有無1匹以內，又有變頻既？

1.5 匹變頻窗口式得 panasonic

推

Hitach,想佢壞都難

Shortlist左呢D (Panasonic, Rasonic, Whirlpool, 三菱, Hitachi)

Panasonic
窗口式空調機
CW-V715JA
製冷量: 7160BTU/h (3/4匹) HK$3,480
CW-XV715JA (remoter control)
製冷量: 7160BTU/h (3/4匹) HK$4,180

Rasonic
窗口式空調機
RC-V715J HK$2,980
製冷量: 7160BTU/h (3/4匹)
RC-XV715J HK$3,580
製冷量: 7160BTU/h (3/4匹)

惠而蒲
窗口式冷氣機, 第6感, 7336 製冷量/小時, 遙控器
AWA07500R (多左銀離子過濾網 + 獨立抽濕) ~HK$2,000
AWA07501R

三菱
窗口式冷氣機
RB-07CA
RB-07JX
RB-07JW

日立
RA08MDF HK$4,280
冷氣能量 : 2.15千瓦，7,330BTU/h
470 (闊) x 345 (高) x 640 (深) 毫米
1級能源標籤

主要特點
WASABI 納米鈦空氣過濾網
納米鈦前置過濾網
抽濕
左右出風口
自動搖擺送風
防菌Turbo Fan 雙風扇葉
環保綠塗層
富思電腦控制

RA08MEDF 零售價: $4,300
冷氣能量 : 2.15千瓦，7,330BTU/h
470 (闊) x 345 (高) x 640 (深) 毫米
1級能源標籤

主要特點
WASABI 納米鈦空氣過濾網
前置過濾網
抽濕
左右出風口
自動搖擺送風
防菌Turbo Fan 雙風扇葉
環保綠塗層
易拆式面板
富思電腦控制

窗口機唔使睇夠唔夠凍，最緊要係恆溫，又熱又凍就喊都無謂

恆溫要變頻先得喎
for 一間房，多數1匹以下，邊有變頻

樂聲日立
其他全部oem野 （人地話買乜都係廠係格力/開利）狗都唔屌
個人建議樂聲
日立有時d客會番黎投降訴唔夠凍
至於變頻唔洗理 唔係長開唔洗理

利申：做過賣電器狗

窗口只用日立/PAN記

日立

變頻唔洗理

之前部冷氣(其實係Hitachi牌) 唔係變頻，係傳統做法，engine係ON OFF ON OFF咁loop，
所以半夜佢detect到熱喇，就會ON一陣engine
個engine會"GUANG~~~~~~"一野咁起動，都幾嘈

非變頻個D會唔會都係咁？

會, 但樂聲"guang"果下唔嘈
日立我都用過，覺得唔夠涼

某大X冷氣

之前房裝過部一匹日立窗口機，但夜晚訓覺得好嘈。 跟住即刻換左部樂聲靜到pk

唔知珍寶執咗未

未的話, 千祈咪用

唔好買panasonic 唔夠凍 買完中伏

變頻電費平好多喎 乜唔係架?

用緊惠而浦窗口，有埋銀離子過濾，夠凍夠靜，仲有全機3年保養。

日立係一買返嚟就唔凍

本身係日立同樂聲揀
最後揀左樂聲(1.5匹)

日立咁廢架咩?

認真 當年我都係參考舊登啲師兄巴打意見
日立係廢啲 左右出風變左會唔凍
我揀左樂聲
我裝果震 個師父著左機
我問個師父 咁叫唔叫著左壓縮機？
大家聽左一震都唔肯定
因為真係堅細聲

不過有個問題，就係左右撥風果個位做得唔好
左右自動送風果震會有啲聲

不過overall 係堅野
夠凍夠靜 我開24度都凍到著短袖加長袖

啱啱由窗分落番窗口機，用P記新出果隻1.5匹變冷暖機。真係比普通窗口機靜，用左幾日好滿意

自動送風發出雜音個問題，可以搽雪油、凡士林解決

萬幾蚊好貴

你房用定點？房就日立.夠靜.廳就𥦬分唔洗諗

九千有找

咪撚用格力 嘈撚到閪咁
換左日立又靜又凍
呢啲長用電器真係唔好慳

一係買最貴
否則買最平
中間價錢通常都係代工

原來大部份冷氣都係格力OEM.

所以無分別

見最平7000

請問冷氣安裝有冇推介？想買pan 記部1.5匹變頻，搵返代理安定出面搵師傅安好？
屋企個位無石屎台，要安鋁架，請問其實可唔可以叫佢加個雨蓋，可以擋下雨同樓上d沙石

代理裝最好,有問題會裝過

街外裝完走人,有問題唔會理

邊隻牌子有代理裝？
搵豐澤買搞到一肚氣
外判竟然no show

有冇巴打知係協興工程買冷氣機o唔ok,見佢包安裝,又2年保養,同埋facebook放哂安裝過程嘅相,但係又google唔到客人對呢間野嘅評價

聯發買係咪會平D?

Sales 叫你買嗰啲唔會特別好，只係特別多佣

窗口機真係有平買平算啦，壞咗買過部或者5/6年換一部仲好，新嘅窗口機嘈極有限，用多幾年又嘈又食電又唔凍

同匹數嘅變頻機用電大約係定頻機嘅三分二，如果15 16想由窗口轉分體變頻嗰啲，除非你開得多冷氣，
如果唔係你裝分體啲機價/安裝費 再加上電費，係Cover 唔返同匹數窗口機機價/安裝費同電費，假設5年打柴嘅話…

裝分體仲要考慮埋保養嗰啲濕鳩嘢，除非你屋企有露台放室外機或者係村屋/獨立屋，如果唔係都幾麻煩

凶宅成鳩日都Sale 凶宅牌、惠乜普、開利
百記就Sale 格力、珍寶

9成佣多
日立就真係狗也不屌，靜係靜，但唔撚凍
分體機都係，同匹數冷暖變頻機，BTU 硬係低過人

Rasonic
窗口式空調機
RC-V715J HK$2,980
製冷量: 7160BTU/h (3/4匹)

呢部啦 岩岩買左 又靜又夠凍